# 1. 命令

1. `data`：显示系统当前日期和时间
2. `calc`：显示当前月份的日历
3. `df`：查看磁盘剩余空间
	1. `-h/--human-readable`：以人类易读的方式显示
4. `free`：显示空闲内存
	1. `-h`：以人类易读的方式显示


# 2. 拓展知识

## 2.1 理解 linux 终端，终端模拟器，伪终端

### 2.1.1 电传打字机

1. 在计算机发明之前，人们使用**电传打字机 teletypewriter**进行远距离信息传输
2. 在计算机发展的早期，人们将电传打字机连接到计算机上，作为输入输出设备。将输入的数据发送到电脑并打印 (物理打印)出结果
	1. 电传打字机通过两根电缆连接：一根用于向计算机发送指令，一根用于接收计算机的输出。这两根电缆插入 **UART** （Universal Asynchronous Receiver and Transmitter，通用异步接收和发送器）的串行接口连接到计算机。
	2. 操作系统包含一个 `UART` 驱动程序，管理字节的物理传输，包括奇偶校验和流量控制。然后输入的字符序列被传递给 `TTY` 驱动，该驱动包含一个 **line discipline**。
	3. **line discipline** 负责转换特殊字符（如退格、擦除字、清空行），并将收到的内容回传给电传打字机，以便用户可以看到输入的内容。**line discipline** 还负责对字符进行缓冲，当按下回车键时，缓冲的数据被传递给与 `TTY` 相关的前台用户进程。用户可以并行的执行几个进程，但每次只与一个进程交互，其他进程在后台工作。

### 2.1.2   终端模拟器

1. Linux/Unix 发展到今天仍然保留了当初 TTY 驱动和 **line discipline** 的设计和功能。终端不再是一个需要通过 UART 连接到计算机上物理设备。终端成为内核的一个模块，它可以直接向 TTY 驱动发送字符，并从 TTY 驱动读取响应然后打印到屏幕上。也就是说，用内核模块模拟物理终端设备，因此被称为**终端模拟器**(terminal emulator)。
2. <img src="https://s2.loli.net/2023/12/10/T5cUoBN6eaCOZEv.webp" style="zoom:20%" />
	1. 如上图所示，终端模拟器就像过去的物理终端一样，它监听来自键盘的事件将其发送到 TTY 驱动，并从 TTY 驱动读取响应，通过显卡驱动将结果渲染到显示器上。TTY 驱动和 line discipline 的行为与原先一样，但不再有 UART 和物理终端参与。
3. 在 linux 桌面环境中，通过快捷键 `Ctrl+Alt+(F3-F6)` 即可得到一个由内核模拟的 TTY 环境，也称**虚拟终端**。X 系统也是运行在终端模拟器上的，默认为 `/dev/tty2`，使用 `Ctrl+Alt+F2` 可以切换到 X 桌面环境

### 2.1.3 伪终端 (pseudo terminal, PTY)

1. 